Невозможно смотреть, как народ втыкает в свои проприетарные устройства, являясь манипулируемой еденицей. Конечно, _"От большого брата уже не скрыться"_, но у нас ещё есть возможность вернуть независимость и свободу, сбросив оковы слежки и зависимости.

Взять и сразу перейти на OPEN SOURSE программы будет очень сложно, поэтому я предлагаю вам делать это постепенно. Ниже я расскажу про некоторые термины и системы, прикреплю нужный софт и расскажу для чего он и как им пользоваться. На просторах интернета множество похожих гайдов, но я хотел бы выразить свою точку зрения.

1. Самое первое - браузер. Один из самых лучших браузеров, работющих из коробки с анонимностью в сети -[LibreWolf](https://gitlab.com/librewolf-community/browser/windows/-/releases/v93.0). Его код открыт, поэтому никто вам не запретит модефицировать его под себя.

2. Святая троица: _**VPN,PROXY,I2P**_   Начнём пожалуй с прокси. PROXY это сервер-посредник.

Технология работает также просто как и звучит. Представьте, что ваш трафик в сети — это чемодан. Вы хотите доставить этот чемодан по определенному адресу, но не хотели бы делать это сами, раскрывая свое местоположение и имя. Поэтому вы нанимаете посредника, который сам доставит чемодан по нужному адресу не раскрывая вашу личность и настоящий адрес. Просто и удобно. Более того такие посредники достаточно многофункциональны и пригодятся не только для банального обеспечения конфиденциальности в сети. Например:
-   с помощью этой технологии Telegram спокойно пережил несколько лет блокировки. 
-   Доступ к заблоченным провайдером сайтам. Например ProtonMail; ProtonVPN (К ним мы ещё вернёмся.)
-   Так же, с помощью PROXY можно ограничить доступ к отельным ресурсам.
- 
3. 

Связаться со мной можно:

**Discord:** **[RSAAA] R3v3nG3R#2291**


**Mail:** **wash1ngt0n@protonmail.com**
